\section{Introduzione}

@NOMEAPP è un'app che ottimizza gli itinerari turistici calcolando automaticamente il percorso più efficiente per visitare una serie di luoghi nel tempo a disposizione.

Scegliere cosa visitare è semplice, ma organizzare le tappe nell'ordine migliore richiede tempo, esperienza e una valutazione accurata dei tempi di spostamento e di visita.

A differenza delle comuni app di mappe, @NOMEAPP non si limita a mostrare i punti di interesse, ma trasforma una lista di monumenti in un itinerario ottimale.\\
L'utente seleziona il punto di partenza e i luoghi che desidera visitare indicando quanto tempo ha a disposizione per farlo. L'app da queste informazioni, genera il percorso più rapido, garantendo che l'itinerario rispetti la finestra temporale impostata.\vspace{9px}\\
Con @NOMEAPP, l'utente può:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Pianificare itinerari:} selezionare i punti di interesse desiderati e lasciare che il sistema calcoli il percorso ottimale, riducendo drasticamente i chilometri inutili e i tempi di percorrenza.
    \item \textbf{Gestire l'itinerario in modo flessibile:} grazie al modulo di \textit{"Gestione Itinerario"}, è possibile creare nuovi viaggi, modificarne le tappe, visualizzare i dettagli o eliminare percorsi non più necessari.
    \item \textbf{Consultare lo storico:} salvare i percorsi preferiti o quelli già effettuati per poterli riutilizzare o consultare in futuro, mantenendo traccia delle proprie esperienze di viaggio.
\end{itemize}

L'applicazione si interfaccia direttamente con provider di servizi geografici esterni per garantire che il calcolo delle distanze e dei tempi sia basato su dati reali e aggiornati.

\vspace{1cm}

\textbf{Perché scegliere @NOMEAPP?}

\medskip

@NOMEAPP nasce per rispondere a un'esigenza specifica: l'efficienza nella programmazione di itinerari.\\
Spesso i turisti perdono tempo prezioso camminando avanti e indietro per la città a causa di una pianificazione non ottimale o assente. Questo problema, noto come \textit{Traveling Salesman Problem} (TSP), diventa difficile da risolvere mentalmente man mano che i luoghi da visitare aumentano.

@NOMEAPP automatizza questo processo complesso utilizzando algoritmi avanzati sui grafi ed euristiche dedicate. Il sistema non offre solo un percorso, ma il miglior percorso possibile, rendendolo lo strumento ideale per diverse tipologie di utenti: dal turista che vuole massimizzare le visite nel tempo che ha a disposizione, allo sportivo che cerca un percorso di allenamento circolare che tocchi specifici punti di interesse, fino ai professionisti dell'ospitalità che desiderano offrire itinerari personalizzati ai propri ospiti.

Con un'interfaccia intuitiva che separa nettamente la logica di presentazione da quella algoritmica, @NOMEAPP offre una soluzione potente ma accessibile per trasformare il modo in cui esploriamo le città.
